# API для vk_user_group_parser

## Установка и запуск на локальной машине

1. Установить `Python 3.11`;
https://www.python.org/downloads/release/python-3115/
2. Установить `Virtual Env` с помощью командной строки;
```cmd
pip install virtualenv
```
3. Клонировать данный репозиторий с ветки `master`;
4. Перейти в консоли корень проекта
```cmd
cd ПУТЬ_К_ПРОЕКТУ
```
5. Создаём виртуальное окружение с помощью команды:
```cmd
virtualenv env
```
6. Активируем виртуальное окружение с помощью команды:

```c#
// Версия для Windows
// Если возникнет ошибка, то нужно предоставить права доступа на запуск .bat скриптов
./env/Scripts/activate
```
7. Убедиться что в консоли показывается что вы вошли в вирутальное окружение. Должно показывать слева строки название вашего окружения:
```
(env): _
```
8. Устанавливаем зависимости для нашего приложения:
```
pip install -r requirements.txt
```

9. Получение TOKEN и VK_VERSION
```
Для полчуния TOKEN необходимо перейти по ссылке https://vk.com/editapp?act=create и создать Standalone-приложение.
Далее во вкладке Настрокий, необходимо проявить Сервисный ключ доступа.
Для получения VK_VERSION необходимо узнать последню версию VK API или использовать 5.131, для этого переходим по ссылке https://dev.vk.com/ru/reference/versions
```
